<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[shingi-ryu]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib\media\favicon.png</url><title>shingi-ryu</title><link/></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 22:42:48 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib\rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 22:42:46 GMT</pubDate><copyright><![CDATA[Artem Podloboshnikov]]></copyright><ttl>60</ttl><dc:creator>Artem Podloboshnikov</dc:creator><item><title><![CDATA[Taiatari (体当たり)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>&nbsp;«Body strike»&nbsp;is a&nbsp;Kendo&nbsp;movement, literally meaning to hit (ataru) with the body (tai). It is a collision move used to break the&nbsp;kamae&nbsp;and therefore the defense of the opponent.<br><img alt="taiatari.gif" src="\lib\media\taiatari.gif"><br>
RU
«Удар корпусом» - это движение в кендо, буквально означающее удар (атару) корпусом (тай). Это ударное движение, используемое для разрушения камаэ и, следовательно, защиты противника.
<br><br>Counterattack techniques.<br><br>Parry an opponent's attack to the head (men) with your sword. Instantly counterattack diagonally into his torso (dou), using the energy of his own blow.<br><img alt="men_kaeshi_dou.gif" src="\lib\media\men_kaeshi_dou.gif"><br>
RU
Парируете&nbsp;атаку соперника в голову (мэн) своим мечом. Мгновенно контратакуете&nbsp;в его туловище (до) по диагонали, используя энергию его же удара.
<br><br>Dodging an opponent's punch to deliver your own punch.<br><img alt="nuki_waza.gif" src="\lib\media\nuki_waza.gif"><br>
RU
Уклон от удара противника для нанесения ему своего удара.

# Maki&nbsp;waza
Hook your opponent sword with your sword and spin up or down your opponent's sword. If you execute this technique with the right timing and the right amount of strength, you will actually spin off your opponent's sword from hands.<br><img alt="maki_waza.gif" src="\lib\media\maki_waza.gif"><br>
RU
Зацепите меч противника своим мечом и вращайте его меч вверх или вниз. Если вы выполните этот прием в нужное время и с нужной силой, вы действительно выбьете меч противника из рук.
<br><br>Translating to «techniques that you initiate». Remember, in&nbsp;shikake waza&nbsp;you are the one who initiates the attacking.<br>
RU
В переводе это означает «техники, которые вы применяете сами». Помните, что в шикаке вадза именно вы инициируете атаку.
<br><br>Debana means «just about to happen/start». It is also called «degashira». The same meaning but a different way to express it. In debana waza, you strike men or kote at the moment when you sense your opponent’s intention to execute his/her attack.<br><img alt="debana_waza.gif" src="\lib\media\debana_waza.gif"><br>
RU
Дебана означает «вот-вот произойдет/начнется». Это также называется «дегашира». То же значение, но по-другому выражено. В дебана ваза вы наносите удары по мужчинам или котэ в тот момент, когда чувствуете намерение противника провести свою атаку.
<br><br>This is a victory in a simultaneous strike situation, when both opponents attack synchronously. Both fighters strike (usually at men) at the same time. It is necessary to deflect his sword with a blow of your sword during the opponent's blow, but at the same time your blow should go at the opponent, not at his sword.<br><img alt="aiuchi_no_kachi.gif" src="\lib\media\aiuchi_no_kachi.gif"><br>
RU
Это победа в ситуации одновременного удара, когда оба соперника атакуют синхронно. Оба бойца наносят удар (обычно в мен) одновременно. Необходимо в процессе удара соперника отклонить его меч ударом своего меча, но при этом ваш удар должен идти на противника, а не на его меч
]]></description><link>pages\one-sword\self-made-one-sword.html</link><guid isPermaLink="false">pages/one-sword/self-made-one-sword.md</guid><dc:creator><![CDATA[Artem Podloboshnikov «Connector»]]></dc:creator><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 21:21:53 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\taiatari.gif" length="0" type="image/gif"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\taiatari.gif"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Kageori (影折り)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>«Shadow refraction» — a quick transition from one blow to another.<br>
RU
«Преломление тени» — быстрый переход от одного удара к другому.
<br><br>You make a shomen feint from above and abruptly transfer the blow to the horizontal plane. Due to the fact that the opponent can counterattack to the head, this is more of a sports technique, since hardly anyone would do such a thing.<br><img alt="kageori-shomen.gif" src="\lib\media\kageori-shomen.gif"><br>
RU
Делаешь финт «shomen» сверху и в резко переводишь удар в горизонт. Из-за того, что противник может контратаковать в голову – она больше спортивная, так как вряд ли кто-то стал такое делать.
<br><br>«Instant step» – moving towards the enemy with the help of jerks followed by an attack. It is better to use with the technique <a data-tooltip-position="top" aria-label="traditional-one-sword > Kage Hanareba (影離刃)" data-href="traditional-one-sword#Kage Hanareba (影離刃)" href="\pages\one-sword\traditional-one-sword.html#Kage_Hanareba_(影離刃)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Kage Hanareba</a>.<br><img alt="shunkan_ido.gif" src="\lib\media\shunkan_ido.gif"><br>
RU
«Мгновенный шаг» – перемещение к противнику с помощью рывков с последующей атакой. Лучше использовать с техникой Kage Hanareba.
<br><br>«Shadow severing blade» – a single-handed katana strike is often sudden. It is applied from the grip position with two hands.<br>
RU
«Теневой расставшийся клинок» – удар наносимый катаной с помощью одной руки, зачастую внезапный. Наносится из позиции хвата двумя руками.
]]></description><link>pages\one-sword\traditional-one-sword.html</link><guid isPermaLink="false">pages/one-sword/traditional-one-sword.md</guid><dc:creator><![CDATA[Artem Podloboshnikov «Connector»]]></dc:creator><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 22:39:10 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\kageori-shomen.gif" length="0" type="image/gif"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\kageori-shomen.gif"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[shingi-ryū]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Shingi-ryū (新義流) «New True Teaching» – a school that combines the techniques of the old schools and new techniques. The emphasis is placed on their practical application in fencing practice. It's the same in the HAMA (Historical Asian Martial Arts). Created by Artem Podloboshnikov «Connector» as his personal collection of techniques.<br>
RU
Шинги-рю (新義流) «Новое истинное учение» – школа, сочетающая приёмы старых школ и новые техники. Акцент делается на их практическом применении в фехтовании. Для той же HAMA (Historical Asian Martial Arts). Созданное Артёмом Подлобошниковым «Соединителем» как его личный сборник приёмов.
<br><br>Most of the modern fencing schools have the goal of making money from you. In ancient times, the situation was no better. They all benefit from stretching your learning process by saying that you have not yet reached an understanding of certain things. Therefore, you should question even the words of your mentor. You have to determine for yourself which of the things you see works specifically for you. You are the measure of all truths for yourself.<br>
RU
Большинсвто современных школ фехтования имеют цель заработать на тебе. В древности ситуация была ничуть не лучше. Им всем выгодно растягивать твой процесс обучения говоря что ты ещё не достиг понимания тех или иных вещей. Поэтому тебе стоит подвергать сомнению даже слова твоего наставника. Ты должен сам определить что из увиденного работает конкретно для тебя. Ты сам для себя мерило всех истин.
<br>
If you stumble and fall, it does not mean that you go wrong.— «Vantala»


RU

Даже если вы споткнётесь и упадёте, это не значит, что вы выбрали неправильный путь.— «Вантала»

<br><br><a data-href="traditional-one-sword" href="\pages\one-sword\traditional-one-sword.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">traditional-one-sword</a><br>
<a data-href="self-made-one-sword" href="\pages\one-sword\self-made-one-sword.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">self-made-one-sword</a><br><br>]]></description><link>pages\shingi-ryū.html</link><guid isPermaLink="false">pages/shingi-ryū.md</guid><dc:creator><![CDATA[Artem Podloboshnikov]]></dc:creator><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 22:39:18 GMT</pubDate></item></channel></rss>